[因航] 雷劈國泰機 乘客嚇到喊

國泰機疑被雷劈中。（讀者提供）

前日一道強雷雨帶影響廣東沿岸地區，因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，一班香港飛往上海浦東的客機也被雷劈！國泰航空CX360前午由香港飛往浦東，航行途中遇上極壞天氣及雷暴，有機上乘客形容，飛機在雷雨中穿梭十五分鐘，不停搖晃，感覺飛機快要散了，乘客被嚇破膽，更有乘客拍攝到雷電疑似擊中航機的片段，幸航機最後亦安全降落上海浦東機場。

安全降落 機頭疑受損甩漆
CX360航班原定於前日下午一時四十五分起飛，但當時本港天氣極不穩定及有大雷雨，航機延誤到三時才啟航。從該名乘客拍攝的影片看到，客機飛行期間猛烈搖晃，乘客說不時聽到有硬物敲擊聲響，從機窗外望，更驚見雷電劈中機翼，有乘客嚇到喊起來。

航機最後終安全降落上海浦東機場，着陸時機上乘客均如釋重負，部分人更拍起掌來。乘客步出機艙後步過登機橋時，有人發現機頭的油漆甩掉，疑是雷電所致。

國泰：所有機均設防雷裝備
國泰回應表示，四月廿日由香港前往上海的CX360航班，在飛行途中懷疑遇到雷擊，航機於五時四十九分安全降落上海浦東國際機場，所有乘客如常下機。國泰續稱，有關航機為空中巴士A330型號，現正於當地維修檢查。國泰表示一向以安全為首要考慮，所有航機均設有防雷裝備，以策安全。不過，國泰沒有說明該班航機載有多少乘客。

事實上，飛機外殼是由導電性良好的鋁所製成，因此，穿過帶電的雷雨雲時，鋁殼內的電子也會受到牽引而分離，集中在飛機上下兩側中的一側，讓飛機上側和雷雨雲間產生電位差，閃電從飛機中間穿過去，而大部分的機內電子設備也有考慮到雷擊，做了相應防護。飛機被雷劈常發生，畢竟飛機是體積龐大的金屬。強大電流只會流過機身或機翼表皮，僅留下很小的燒蝕缺口，無礙飛行安全。

雷劈國泰邊個最開心?

馬生死咗都要幫百份報報仇

條友第一次搭？

成日都劈架啦

你成日坐飛機 每一次都俾雷劈？